被指向旺角警署投汽油彈 工人認罪候判 官質疑控方檢控基礎 ‘如非辯方同意我基本上唔會撞納’

年輕玻璃幕牆工人被指於去年 10 月 14 日，連同他人於旺角警署外縱火，被控一項有意圖而企圖縱火罪，他今（20 日）於區域法院認罪，獲准繼續保釋至下周四進行求情。法官郭啟安一度質疑控方的檢控基礎不足以支持控罪，控方其後修訂部分案情並獲辯方同意，法官則指如非辯方接納相關修訂案情，「我基本上係唔會接納」，但現時辯方接納，「我都無嘢好講」。

...........

辯方

姐係辯方柒左？

個律師有問題
無為被告爭取最好利益
唔知佢點解釋俾被告知

係表現極差,不稱職

唔係柒左
睇返法庭直播台
個官都講左係重好多要解釋俾被告知
而且控方係無基礎
但被告都係同意條訂案情
表面睇辯方律師直頭係失職

炒左個律師
再要求更換律師

辯方律師開名啦屌
hea做

會唔會係私下deal 好有其他證據告其他野
唔認就告埋你
不過如果真係有又點會唔夠告埋

表現差，唔稱職係做左佢應該做嘅嘢但係做得唔好

依加表面睇係佢連應該做嘅野都無做到
係失職

屈打成招？

縱火上限10年
有意圖縱火上限終身
一定無可能咁deal
而且答辯意向係認罪
控方係想臨時加料認條重啲嘅

同意你,正話由頭到尾再睇一次

表面睇係好撚離譜
應該要去律師會/大律師公會投訴

隔離po見到話個律師做過輔狗

612呢？

比連登屌到收咗檔啦

辯方律師收左幾多錢

係咪果d 一開始就講：你認左佢啦，判輕d. 你唔認，佢都會一直上數，輸既都係你

開名啦
乜撚嘢律師嚟

控方其後申請修訂案情，加入當時旺角警署內有警員辦公，側門有警員出入，亦有警員戒備。相關案情指，去年 10 月 13 日晚，有身穿黑色蒙面人士向旺角警署正門投擲多枚汽油彈 ，警方事後加強巡邏戒備。翌晨 1 時許，被告與黃現身警署側門對面，被告燃點手上的汽油彈並朝向警署側門投擲，黃亦投擲手上的汽油彈，兩枚汽油彈落在旺角警署側門外的外牆碎裂，但沒有起火，在場監視的警員則上前拘捕兩人。被告警誡下指「阿 Sir，我知錯，我承認我有掟汽油彈，我無諗過咁嚴重㗎」。被告其後又指案發前有人致電他，對方表示有被告女友的裸照，要求被告替他做事，被告才參與犯案。
咁奇怪？

個律師

法援派嗰啲？

呢單案情直頭勁奇怪
話比人威脅先去掟火魔

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

黑律

有冇人有內幕料
成單案情咁奇怪既

唔係咁
你同意一個更嚴重嘅案情再認一個更嚴重嘅罪
緊係會判得重過認輕罪
同意案情係無得上訴
依加DOJ係臨時加料
個官都出哂聲話無基礎
大可以唔俾佢加
再認輕嘅罪

假設判4年
縱火可以係適中
有意圖縱火可以係過輕
咁先有上訴空間做覆核

唔知個律師點同被告講
但表面睇係嚴重失職

邊間行? 開名啦屌！

李冠霆律師事務所
Ivan Lee & Co.

搞咩呀

。。。。質疑控方加入了與被告不相關的案情，即同案的黃臨福曾向他人表示有意殺害警員。法官認為控方要求被告承認相關案情的作法不妥，認為被告與黃或為「同枱食飯、各自修行」情況，如控方並無證據證明被告的動機及意圖，就不應加入相關案情。。。。

咁都同意？食得屎

黃臨福（17 歲）為早前打算潛逃往台灣但失敗，現正於深圳被扣押的十二港人之一

唔奇
辯方代表李冠霆係總督察(輔警)

咪姐係中共老屈維權人士要的官派律師
係庭上狂屌自己個客心術不正,唔抵可憐云云

p18

李冠霆先生（「李先生」），32歲，於2018年8月8日獲委任為獨立非執行董事。李先生亦為審核委員會成員、
薪酬委員會主席及提名委員會成員。李先生負責對本集團的策略、表現、資源及操守標準提供獨立判斷。李
先生為香港合資格律師。李先生於香港大學畢業並取得法律學士學位後，自香港大學取得法律深造文憑及法
律碩士學位。
李先生於2010年8月至2018年6月期間為杜偉强律師事務所之律師。自2018年6月迄今，李先生一直為方氏
律師事務所之顧問。李先生為香港律師會的家庭暴力律師小組成員、香港律師會及九龍樂善堂成員。此外，
李先生為香港法律援助署名冊上之律師及香港輔助警察隊之總督察。

夾埋一起睇就明
法援署署長鄺寶昌指示阻礙暴動案被告申請法援
dq剩撈過輔警的人可以接政治case

個官都講明認左係攬火藥上身
輔警律師只要出聲話不接受就唔批加料

街市賣菜都諗到講反對係有利
似係故意

郭官之後點寫份判案書都値得一睇

問題係輔警律師已經成功棟9自己個客
一定無可能判輕

先前飯局傾開
剛好傾到班law pet

就係傾'如果係親政府會唔會故意棟9自己個客'

想知點解會搵佢做自己律師

其實係法援指派的律師

香港大把人覺得doctor, lawyer係專業聖人
唔會因為自己立場害客

法援律師真係唔好盡信
人始終係人
特別係本身做得藍屍果啲
更加心入面唔會有把尺提自己要中立